藝術家製生死冊 記反送中自殺案

節錄

藝術家製生死冊 記反送中自殺案

【本報訊】去年6月15日反送中人士梁凌杰傳出死訊一刻，港人情緒便塗上一層抹不走的陰霾。多名大學畢業生透過鏡頭記錄一年多以來本港發生的數百宗自殺或懷疑被自殺事件，製成生死冊，於今屆「青年藝術家聯展」中展出，讓參觀者思考生命的意義。

■謝銘思從逾1,200張自殺墮樓新聞相片中揀選200多張製成作品。

青年藝術家聯展「L is L」於賽馬會創意藝術中心光影作坊舉行，展出各大院校畢業生九份畢業作品。策展人香港攝影記者協會前主席楊德銘表示，展覽取名「L is L」，「其實係『我哋真係好L鍾意香港』入面嘅『L』」。他說L字雖代表一個粗口字，但正正是一班藝術家對香港表達愛的方法。「我覺得個名上要有少少歷史印記，第時可以重溫，咦，原來我哋搞過咁嘅展覽。」

城大創意媒體學系畢業生Toast的展品《Peace, Imperfect Peace》，以死亡為題製成生死相簿。概念源於去年6月15日梁凌杰從太古廣場墮下，「我嗰日喺連登追post，由朝追到晚，由企上去到跳落嚟。」Toast指自反送中運動後，便感到死亡離得不遠，「隨時你會聽到你嘅朋友身陷險境，例如隨時會俾人head-shot（爆頭）」。

■Toast走訪400多個自殺案發現場，並拍下照片。

走訪400案發地點

她用近一年時間走訪400多個自殺案發地點，拍下照片，為逝者做一場告別式。當。。。。。。。。

公開大學畢業生謝銘思今年初起收集自殺墮樓的新聞相片，「剪咗1,200幾張，呢度（作品）揀咗200幾張」，製。。。。。。。。